認真討論,英國幾時先變左日落帝國

最多人認為係經過WW1,WW2之後
特別係WW2,比德國炸到仆街
主要戰埸又係歐洲,對英國黎講消耗太大

好似係蘇伊士運河危機後加上失去殖民地s
btw 近排睇過有香港channel去英國
訪問當地人 佢地有話英國人唔願做野

一戰已經元氣大傷…

去到二戰簡直係以傾國之力慘勝，戰後多個殖民地解放，尤其去到1947年印度獨立，就已經注定左大英帝國已成一個時代的終結

美國掘起之時。。始消彼長

南非布爾戰爭

拎返香港就係復興大英帝國第一步

WW2後

ＷＷ1前英國已唔係最大工業出口國, 但已升級為最大對外投資國兼全球貿易及資本融資嘅中心, 1900年嘅倫敦係100年前已係國際第一嘅金融中心, 英鎊就係全球主要貿易及融資貨幣, 到WW2後才漸由美國及美元所取代

WW1前英國人用借出英鎊去全世界各國去起港口鐵路礦場農場賺大錢, 但係WW1及WW2搞到好多投資/債仔在戰火中消失, 英國係海外嘅投資損失慘重, 唔少海外股票/債券投資被一舖清袋, 加上伊朗同英國反枱將石油國有化, 英國50年代搞到能源危機, 真係失敗

19-20世紀嘅英國+英鎊嘅環球貿易及金融體系玩晒, 代價係當時英國要保有強大海軍去維持國際秩序, 保護加拿大澳紐南非印度同東南亞嘅殖民地, 不過隨著全球進入高速現代化, 不論係歐美列強又或係各地土豪嘅經濟同軍力大躍升, 英國要繼續維持絕對優勢嘅大海軍, 加強殖民地駐軍, 及殖民地政府要提供更多公共服務及基建投資, 收入追不上支出嘅高速增長, 係差不多全世界都抱住英國大腿靠英國花大錢做睇場, 又同時又利用英國建立嘅國際貿易體系與英國爭生意, 使得呢盤大英帝國生意漸漸由賺變蝕

WW2後殖民地相繼獨立, 但各前殖民地要依靠英國嘅投資及金融體系, 反而英國撤出慳返唔少無謂駐軍及管治成本, 高成本嘅直接殖民統治由國際資本主義嘅MNC所取代, 世界和平對抗蘇聯嘅重任就交畀美帝, 到咗60年代後石油/糧食/礦產/運河/工人... 所有嘢畀錢買就得, 唔駛搵炮艦軍隊去佔領搞殖民地咁老土兼燒錢

輸在由英磅做國際交易貨幣 變左做美金

咁佢就唔再係世界一哥 重要既交易中轉（貨幣上）

19世紀後期，D殖民地開始想慢慢自主，同時美國佬又陰d陰d咁坐大，開始係世界政治舞台發揮影響力，好多歐洲人移民去美國又帶黎科技同勞動力，電力，汽車，電話，飛機等等...，連金融市場都開始由倫敦轉去紐約，
WW1 英國要晒冷打一樣咁撚勁既德國大傷元氣，相反美國隔住個大西洋地理上真係贏晒，食晒花生等到最尾先出手，坐收魚人之利，

到WW2 英國d冇美國幫手根本都反攻唔到歐洲.... 戰後連最有價值既印度都獨立埋，仲比美國過撚左一棟冇埋蘇伊士運河....結果係國際間變成二流國家，就連傾香港前途問題鐵娘子都要親身去北京傾仲要處晒下風

世事就係一個循環，羅馬人，滿洲人一開始都好狠咁打個江山返黎，過左幾代就食老本食到崩壞，西班牙葡萄牙，荷蘭都係咁，美國都一定唔例外，只不過唔知係幾時，同埋邊個會收到美國皮

咁似依加嘅美國嘅

一戰後元氣大傷，逐漸比美國爬頭，二戰更是消耗曬帝國最後既資本，無力阻止都無錢維持眾多殖民地獨立

歷史係鐘意案件重演

六七十年代過度左傾變左歐洲病夫

其實點解英國唔轉首都去北美，咁起碼沒落都仲係個大國丫

Ching 識野

可以點轉發？

葡萄牙都好似曾經成個皇室走佬過巴西，咪照搬

人地仲肯尊英女皇做元首都偷笑啦

咁邊個會崛起?

大英帝國再次崛起CANZUK?

我暫時就睇唔到邊個可以取代到美國，就算中國都唔會

日本二次大戰佔領大馬同新加坡已經象徵日不落帝國崩潰. 李光耀都講過日本仔打敗英國人帶俾佢好大震憾,打破佢對白人至上, 不能戰勝既神話.

British empire

睇完呢本就會明
講哂大英帝國興衰史
請正牌海盜搶西班牙金銀船起家
打爆西班牙無敵艦隊 由三線海權變一線
慢慢經營北美炒左粉後轉去澳洲
食左印度 再繼續加殖民地 日不落帝國
世界最強既無敵海軍 巨艦大炮主義既無畏級竟然比德意志既潛艇仔反cup
一戰打到死哂啲貴族又無錢 仲黎多獲二戰
最強海軍地位比美帝領左
二戰後同法國仲想永續帝國殖民主義
但比美帝出賣 蘇彝士運河事件 英法以軍贏到笑 美帝一句話就屈佢地收皮
正式日落 英法係國際地位再唔係大佬
各地殖民地獨立雖然叫留住掛名英聯邦
跟住支共搶埋香港都無力還口
福克蘭戰爭係最後既光輝 但國內比國民屌爆周圍失業經濟勁差仲去燒錢打杖
仲迫到個失業痴線佬潛入白金漢宮搵事頭婆「傾計」